中國考古界大力吹奏古代狄人部落附近發現金字塔

中國古代也有金字塔！陝西省神木市的石峁遺址，近日再度成為海內外媒體的焦點，除日前出土約4000年前的骨製口弦琴，堪稱中國音樂史乃至世界音樂史上的重大發現外，石峁遺址擁有約70公尺高的金字塔，更是讓外媒嘖嘖稱奇，並被視為中華文明探源工程「石破天驚」的重大發現。

「皇城台就是中國的金字塔」，陝西省考古研究院院長、石峁遺址考古領隊孫周勇先前就曾以「石破天驚」，來形容此一中國已知規模最大的史前城址。而皇城台正是石峁遺址的核心區域，台頂約8萬平方公尺，除「猶如巍峨的階梯式金字塔」外，並分布著成組的宮殿、池苑等建築。

石峁遺址日前也出土約4000年前的骨製口弦琴，為中國已知年代最早的弦樂器，再度印證其「在中華文明探源工程中占據著舉足輕重的位置」。至於「石峁甚至可能是黃帝部族的都邑」的說法，孫周勇認為，只是把古人遺存的文物與歷史傳說中的人物進行直接、簡單的比對，「目前還缺乏直接證據、為時尚早。」

唔係響中原發掘既都叫中華文明架

金字塔呢?

入面有冇寫叫刁種做皇帝

金字塔？

即係證明左「中華文明西來說」？

自古以來埃及都是中國的

點解你會覺得金字塔式建築係某個文明獨有

美洲大陸都有金字塔，所以自古以來成個美洲都係中國不可分割的一部份

唔係獨有, 而係傳入

古代D人係會走動既

非必然
但你睇下個timeline...

睇返TIMELINE, 應該就知邊度傳入邊度

你睇埋內文先啦
個"金字塔"似係用土堆高出黎高台似D喎大哥
呢種野世界上一堆喎大哥

邊撚到有金字塔呀 金塔下嘩？

中國考古學得淡笑，衰過聖經考古

「石峁甚至可能是黃帝部族的都邑」

指路明燈, 方向正確, 中國考古學家要繼續努力

契合伊朗一帶傳來一說

中原炎黃子孫係魏晉南北朝開始
已經被殺或胡雜胡化

幾級樓梯叫金字塔 ?

只係用土堆成高台根本不能稱作金字塔

領導：旅遊景點，fat fat

大陸學者：古代狄人是中國人。

九泉之下，古代狄人：古思堯.jpg

如果搵到幾動物合拼而成既雕像或壁畫，習總稱帝將不可逆轉

有學者曾經講過搵唔到有關傳說時代同夏朝早期文物
係因為個故事背景根本就係喺埃及